---
title: 家有仙七
author: Lamour
date: 2008-02-13
category: domestic_qi
layout: post
lang: zh-Hant
depth: 2
---

### 13. Team work 什麼的，最吵鬧了…

“大哥，到了那邊要多穿衣服，據說那裡正在鬧雪災。”

“小白就惦記著雪災，難怪叫白雪飄。”

“喂，你不擔心啊。大哥很少離開我們的。”

“你說反了吧，是我們很少離開大哥的。”

“有什麼不一樣啦……”

“好了好了，”蒼見弟妹又要吵鬧起來，笑了笑：“我要過檢了，都回去吧。也不是第一次出門，不用擔心。就是你們幾個，不要我前腳走後腳就打遊戲打通宵，我回來還是要檢查功課的。”

蒼說著，又轉向年紀大些的翠山行：“我不在，你多擔待。”

“大哥放心。”

<br/>

蒼穿了件藍色的休閒外套，裡面是淺灰色襯衣，拉著一個簡單的行李箱，裡面就一個筆記本，一些換洗衣服和鑑定用的工具，一個人上了飛機。

到了自己的座位上，把行李放到飛機頂部的行李箱裡，蒼覺得時候還早，就拉下了舷窗的遮光板，小睡了一會兒。

閉上眼睛的時候，忽然覺得眼前有羽毛在飄動。白色黑色交織著充滿了視線。

“……客艙的乘客把小桌板收起，坐椅調直到正常位置，繫好安全帶。收起窗邊的遮光板，頭等艙的乘客收起腳踏板。”

廣播裡傳出了飛機起飛前的安全提示。

蒼也睜開眼，正好乘務員走過來。
“這位先生，為了飛行安全，請將遮光板收起來。”

蒼點了點頭，伸手拉起了遮光板。

躍入眼簾的，居然是一片黑色的羽翼。

“嗯？”
蒼驚訝之餘，又定神一看，卻什麼也沒有。

幻覺麼？
他自問道。

出門前算了一卦，解出來是什麼亂七八糟的桃花，但是卻也是吉卦。

應該不會有事吧。

---

家裡睡懶覺的剛剛被風吹醒的朱武——

“啊……誰啊，誰把窗戶開這麼大啊……”

====我是若干小時飛行的分割線====

“霹靂航空公司 1001號航班已經到達，請往C航站樓等候。”

“霹靂航空公司 1001號航班已經到達，請往C航站樓等候……”

廣播裡重複放著這段通知。

而蒼在C航站樓的二層出口，等待著G國買家的人來接機。

等了很久沒有人主動上前詢問這個亞洲臉孔。

而蒼舉目四望，只見一片烏壓壓的G文字母裡，一個漢字就非常醒目了。

但是那塊接機牌上寫得卻不是“蒼”，而是“蔥”。

蒼覺得，這個似乎嫌疑很大，但是寫錯名字還寫成這樣的話，實在太離譜了吧。

也許是萬有引力什麼的，那塊牌子忽然主動向他靠近過來。

<br/>

“你是從S市道境諮詢公司來的麼？”

蒼這才發現，人家也是和自己一樣的亞洲人面孔。白白的，鬢角兩團也是白白的，看起來還挺友善的。

“啊，是……您是……？”

“我是龍之夢酒店僱來接機的，他們說應該接個叫‘CONG’的人。”

蒼想了想答道：“……會不會搞錯了？我是蒼，‘CANG’，如果小寫的話，的確比較容易混。”

那人感到很驚訝。

“是麼？作為那幅畫的買家他們也太不謹慎了，鑑定人員的名字都能弄錯。家族集團就是一代比一代不靠譜……”

“你也知道那幅畫的事？”蒼奇怪地問。

照理說，這種收購內容，在正式交易前都應該是保密的。

“哈，我就是那幅畫的賣家。”

“啊？”

<br/>

他們開車去了古堡，一路上蒼從對話裡瞭解到。這位名叫劍子的人，祖上有個了不起的人物，似乎是某某時代某某派的領袖，然後這座城堡一直作為他們家的財產保留著。

裡面最值錢的，據說是一幅疑似當年名噪一時某某大帝的手跡，畫得是這座古堡和這座古堡從前的主人。

由於富不過三的原因，到了劍子這一代，他們家也敗得差不多了，不得已開始出售些古董名畫什麼的。

財大氣粗的龍之夢集團覬覦此古堡，包括這幅畫很長時間，所以請蒼過來鑑定，以免賣家漫天要價。

“那他們怎麼讓你來接我？你們可是上下家的關係啊？”蒼問道。

“呵呵，所以說他們不謹慎啊。”

劍子家裡因為有亞裔血統，所以早年投身做導遊。後來改行去了酒店，剛好就在龍之夢酒店總部工作。而他們卻不知道，他就是城堡的擁有者。

<br/>

“所以，你其實希望我給的價越高越好？”

劍子笑了笑，繼續看著前面，小心地在山路上爬坡：“才不是。我根本不想賣。我們家家傳的祖訓，除了這幅畫，什麼都能賣。但是這幅畫不能動。”

蒼這麼聽著，覺得有些納悶了。

“為什麼？”

“嗯……不知道。我們祖先死了好多年了。”

<br/>

車子七拐八彎到了城堡的門口。原先護城河的地方已近被填掉了，原先的大門也換成了鑄鐵花紋的門，這些顯然都是重新整修過的。

門開了，汽車開進來，繞過噴水池停在臺階旁。

忽然，從後面有個騎馬的人也進了城堡。

蒼剛從車裡鑽出來，看到了此人，嚇了一跳：“一步蓮華？”

劍子也下了車，站在蒼旁邊咕噥道：“長翅膀的不一定是天使，也有可能是烏鴉；騎白馬的不一定是王子，也有可能是唐僧。”

一步蓮華是認識蒼的。那個在MSN上爆他料的“一步桃花”就是他。

<br/>

“蔥，你好呀，我正好騎馬兜兜風，這在國內可沒有。”

劍子一臉迷茫：“你真叫蔥？你不是說你叫蒼麼？”

蒼尷尬地笑了笑：“他發音不標準。”

“這是打擊報復。”一步蓮華故作認真。

“我沒那意思，你怎麼在這裡？”

“我來工作的。”

“哦？”

“下家還請了保險公司，我是代表保險公司來看看東西的。”

蒼笑了：“這麼說來，我們要一起工作了？”

“嗯，很樂意奉陪。”

---

兩個工作人員的臨時住所就是在城堡的主樓裡。雖然是古堡，但是內部的裝潢和設施還是可圈可點的。暖氣什麼的，也都湊活。

蒼住一步蓮華隔壁，都在3樓。

晚上，蒼在樓下洗了澡，換了浴袍從樓下走到客房。將磁卡插到門裡，手柄一轉，門就開了。

卻見一排窗全開著，窗簾被風吹得亂七八糟。

蒼有些糊塗，他好像記得自己沒有開窗的。

正納悶呢，背後有輕微的聲音響起。

蒼轉過頭，卻看到角落裡探出的一個腦袋。

“蒼……”

“……棄天帝……你怎麼過來的？！”

棄天帝坐在角落的地毯上，居然穿了新的牛子褲，有些得意地看著他。他搖了搖翅膀，姿勢有些怪異。一些羽毛落在地毯上，看上去有點落魄。

不過，掉毛什麼的並不影響他的行動。

他呼啦一下張開翅膀，飛倒是沒飛起來，就是把蒼撲倒在客房的大床上。

“餓……很餓。你不好。”

蒼心裡“咯噔”一下。

難道這幾天他一直沒吃東西？

這樣一想，本來應該像打高爾夫一樣把他擊出的，但是卻沒狠下心。

伸手摸了摸他的翅膀，安撫道：“你先起來，等一下我……”

蒼的話戛然而止，他將手縮回來一看，居然是一手的血。

“你的翅膀……”

蒼想起身察看，棄天帝卻不放手。

“唉……我不走……”

棄天帝可不聽他的，還是牢牢地壓著他。

正在這時，門外忽然有人敲門。

“蒼，快出來看寶貝啊！原來這裡有個圖書館啊！”

---

更新來了

新年快樂 =v=